{
  "meta": {
    "unitId": "m1-1-1-III-1",
    "perDifficulty": 20,
    "createdAt": "2026-01-17T09:57:32.275375"
  },
  "problems": {
    "1": [
      {
        "id": "P9452356349346460",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=5일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "13",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2991542491237722",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=9일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "21",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6903135124601291",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=4일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "11",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8453039251425987",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=5일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "13",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9993735655001792",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-3일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "-3",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1066532674223609",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=6일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "15",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5719226923507389",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=3일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "9",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2958723902157846",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=9일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "21",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0219395978595650",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=0일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "3",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2744803801782277",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=3일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "9",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8650673976972660",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=9일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "21",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9106169537187106",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-8일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "-13",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8328388996731884",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=6일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "15",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7757409796033808",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=0일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "3",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6070649981642660",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-2일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "-1",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2190045389281054",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=2일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "7",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6208911631303041",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-3일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "-3",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6282481036868983",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-5일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "-7",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3089328839526360",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=-8일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "-13",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0333645312456324",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 1,
        "question": "x=5일 때, 2x+3의 값을 구하시오.",
        "answer": "13",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "2": [
      {
        "id": "P0901333757462189",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "7x + -5x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "2x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7474808649383715",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "6x + 1x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "7x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1321597977467835",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "4x + -3x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "1x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5017947622648401",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "7x + 7x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "14x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2569700845632623",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "6x + -4x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "2x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7465593507170450",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "9x + 0x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "9x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4683313888526953",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "7x + -6x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "1x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7541514930613354",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "3x + -5x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "-2x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9672697473000324",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "5x + 3x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "8x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7906819685889375",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "7x + -7x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "0x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5365723082690591",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "2x + -1x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "1x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6728283818737536",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "9x + 2x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "11x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3810254992724753",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "6x + 9x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "15x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6748365553753219",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "7x + -6x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "1x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6195468670445295",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "9x + -9x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "0x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6476523806394415",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "7x + -2x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "5x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6492394462845911",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "9x + 0x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "9x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0453468110133821",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "3x + -5x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "-2x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9959273747550294",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "2x + 0x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "2x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2348000324313291",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 2,
        "question": "3x + -6x 를 간단히 하시오.",
        "answer": "-3x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "3": [
      {
        "id": "P3886458311501425",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 4개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "16x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6704862188501712",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 7개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "28x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5873403455486075",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 8개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "32x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8854137838995794",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 4개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "16x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8336930832963215",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 3개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "12x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9390530657136554",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 8개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "32x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0327162868550469",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 6개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "24x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2172696846975615",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 7개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "28x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9505551698514270",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 9개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "36x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0993546246061303",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 7개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "28x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5444658614821449",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 7개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "28x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0605500891666087",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 7개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "28x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1898085621610795",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 6개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "24x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9490107882621376",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 3개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "12x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0916734238175208",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 9개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "36x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6417044672332176",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 5개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "20x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0505785106628730",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 2개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "8x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2435688971640236",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 7개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "28x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7869780999763158",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 4개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "16x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0686101528243559",
        "unitId": "m1-1-1-III-1",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변이 x인 정사각형 5개의 둘레의 합을 x로 나타내시오.",
        "answer": "20x",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ]
  }
}